習近平面對的真實世界和處境

中共高層的內鬥是一種常態，自中共成立以來，從來就沒有停止過。內鬥的動機自然是為了爭奪權力和金錢。

對於中共整體而言，能夠坐住黨魁的位置，必須完成的一個最重要的也是首要的任務就是：保住中共高層幾大家族的財富和利益，以及高層掌權者集團成員的利益。這一點，只要中共體制存在，就永遠不會改變，習近平也不能例外。

中共的體制性腐敗，使得習近平當局的反腐無法從根本上解決中共的腐敗問題，最起碼，連江澤民家族的腐敗都無法撼動。

習近平上任之後，無論怎樣反腐，無論拿下再多的江派官員，但都沒有從根本上危及大部分高層家族的利益，很大程度上是一場財富在高層的轉移遊戲。因此，習近平自上任之後雖然危機不斷，但仍能夠走到現在。

但是，2016年川普當選美國總統之後，特別是從今年開始的中美貿易戰，觸及到了中共高層既得利益集團的根本。中共由於對川普其人和政策的嚴重誤判，造成中共在應對貿易戰時進退失據，成全面潰敗之勢。川普對華的貿易政策，最終將會從根本上改變中國的貿易現狀，也將會極大衝擊中共高層家族的利益。從這個角度上來講，如果習近平不能保護中共內部既得利益集團的利益，那麼習將會成為中共利益集團的敵人和棄子，這也是近期以來，中南海陷入政變疑雲、習近平地位遭遇挑戰的原因之一。

中共在摧毀了中國傳統文化和道德之後，大部分中國人已經沒有了正統的信仰和傳統觀念，對於共產主義的歪理邪說，包括中共全體官員在內的中國人，也幾乎沒有一個人從內心真正相信。因此，權力利益，幾乎成為了中共官員在官場生存和努力的唯一動力。那麼，用共產主義意識形態，已經無法重聚人心，只能成為官員們飯桌上的笑談。

在黨內，習近平政敵環伺，中共高層利益集團知道，在中美貿易戰之後，他們將會失去攫取財富的通道，構成了讓習近平下台的充足理由；在國際上，國際形勢發生了劇變，川普聯手歐盟、日本，交好俄國，在經濟上和政治上對中共形成合圍之勢。朝鮮也發生變化，中共也正在此問題上被邊緣化。中共在國際上的空間越來越小，靠大撒幣的方式拉攏別國，效果甚微。所謂得道多助，失道寡助。

從川普上任一年多來與習近平相比，兩人和兩國差異顯著。川普上任一年多，取得節節勝利，最新民調支持率達45%，美國股市大漲，失業率創新低，好事連連；習近平內外受敵，危機不斷，中國社會民怨沸騰，經濟遭重創，處於危機總爆發的前夜。原因簡單，川普正在順天而行。

其實，越來越多的人已經知道，中共政權的垮台已經成為定局，只是一個什麼時間和什麼方式的問題而已。

在中共的體制內，已經沒有任何解決中國社會危機的出路和辦法了，這就是習近平如今面對的最真實的世界和現狀。

支共好快收皮 侵侵加油

坦克車解決

應該繼續唱好中國大灣區2025先啱，唔好比佢停

2025
大灣區
一帶一路

習總有軍權使乜驚

習：係時候發動戰爭掠奪資源，撼動世界

要瘋狂吹奏2025
就應該貼一貼2025路線圖先

中国製造2025 問題:
1. 中国製造 2025 的三步走 係邊三步及有咩目標? (15分)
2. 中国製造 2025 明確邊十大領域? (10分)
3. 中国製造 2025 明確邊五項重大工程? (5分)

棕果檬

中共唔好倒台

最好重演民運鎖國

中共仲有成百萬黨衛軍，減損50%再講，滿清都要經歷好多場戰，人民先有勇氣推翻佢。

快手打埋南海/台灣/凍資牌 一口氣迫刁大大入窮巷

瘋狂吹奏

而且清朝最後都唔係由人民推翻, 而係袁世凱叫清帝退位, 清朝先收皮

證明中國人 好無用

習近平大撒幣

習近平死左 支共都未必咁快倒

1911年(清溥儀宣統三年)：

廣州黃花崗之役。

清政府宣佈鐵路國有政策，四川人民發動保路運動。

武昌起義，辛辛亥革命爆發。

革命爆發早過袁世凱叫淸帝退位。

黃花崗之役 係失敗例子, 咁都好意思拎出來講
保路運動, 武昌起義 進行緊, 未分出勝負

然後 袁世凱 就叫清帝退位, 清朝正式收皮
關鍵都是袁世凱 令清朝收皮.......

左膠媒體不停唱衰侵，但侵用成績還擊

中國制造2025， 牽涉中華民族偉大復興嘅大業， 必需要月月講，日日講，幾時都要提 要畀美國佬知道我哋中國嘅厲害

刁返腐
笑死人
如果係就唔會大類扣押維權律師啦

中共唔會倒台
委內瑞拉，伊朗，北韓，古巴倒台未？

強國會加強控制
國家唔掂，養肥左黨員入面有人要被當
果堆天價藝人，運動員肯定要為國家出力

強國唔會放手
強國學左前蘇聯既經歷

加強鎮壓，加強洗腦，加強防止，加強維穩
加上香港用來呃外人
有排捱

呃閪度咩 香港都比人當左中國啦

香港關係法仲係度
用香港呃9外國

應該會重演大躍進

因為經濟失敗, 結果餓死 幾千萬人 (今次應該會餓死幾億人)

然後習近平好似毛澤東咁, 承認犯錯, 退居二線
其他中共高官上台

跟住中共繼續玩落去, ya

自古以來, 中國無一個政權係會自動落台
全部都是要靠武力去推翻

就人民而言到最後都冇呢個勇氣

中國製造2025必勝

東亞華人最大力量係生存
最擅生存
生存以外，一無是處

武昌起義成功令大清國：
失去河北省。
。
大清國曾經失去過更多省仍然存在。

係湖北，屌

太平天國起義, 其實威力比 革命黨起義 更浩大
太平軍 參與人數又多, 涉及地方又多, 又試過多次重創 清軍主力

結果清朝一樣鎮壓左

奴性太強 無得救
大餓荒 文革 都保得住

睇過講關於政治既書
只要唔係餓死，其實班人不滿，最多咪鎮壓
官迫民反咁既程度係指餓死人
強國再差都唔會餓死人

大不了好似希臘，伊朗，北韓，古巴，委內瑞拉咁
國家一樣存在

家陣呢個年代, 要革命成功, 只有兩個可能性

1. 軍隊拒絕幫 獨裁者鎮壓民眾, 例子, 埃及, 烏克蘭
2. 外國軍隊直接介入, 幫手推翻獨裁者, 例子, 利比亞, 伊拉克

搵個小學生做領導人係咁上下

或者說拖拖吓拖過咗。它不退位，你沒辦法

2已唔叫革命

連燈力量

刁帝一早登左基，大局已定，有邊個敢謀朝篡位

呢篇文章講咗一半現狀產生

係咪計少咗佢上台以來不斷吹噓嘅意識形態，
不斷亮劍，不斷強調大國勃起，七不講.....

仲有嘅小學雞能力，身邊盡是庸才刷鞋仔，自作自受

雜大大千秋萬世

大躍進就係，一帶一路絕對係現代版大躍進

但佢會唔會退居二線，現狀容許佢退居第二線
我唔認為佢會

專家表示，中共正在通過觸及廣泛的外國影響力來對抗美國，該行動引發了後者對中共間諜和技術盜竊的擔憂。美國情報機構官員呼籲，在新冷戰中，重要的是要區分中國和中共，將中共視為威脅，並不是將中國本身和中國人民視為威脅。

一場真正的網絡戰爭在進行
「華盛頓自由燈塔」7月24日報導，上週在眾議院情報委員會作證時，「NanoMech」公司首席執行官菲利普斯（James Phillips）警告說，中共政府正在巧妙地利用美國開放式創新模式來竊取商業機密和學術研究，和俄羅斯的公開行動相比，中共對美國的國家安全構成更大威脅。

「我們需要停止談論俄羅斯。」 菲利普斯說，「一場真正的戰爭在進行，一場前所未有的網絡戰爭，它們（中共）每天都試圖在侵略美國，試圖在我們所擁有的科學和技術方面接管美國。」

「NanoMech」是一家位於阿肯色州的領先納米製造公司，經常成為網絡攻擊的目標。最近，聯邦調查局（FBI）警告該公司，其防火牆受到中共網絡兵團向美國南部發動的第二嚴重打擊。

多年來，美國情報官員一直警告說，中共已成為一個主要的戰略競爭對手，正企圖取代美國，成為經濟和軍事強國。

美國中央情報局（CIA）提出了類似的擔憂，發布了一份機密報告，詳細說明了中共試圖利用財政激勵來滲透美國機構。中國公司與美國大學之間的合作關係特別令人關注，尤其是那些與北京公司有聯繫並參與五角大樓敏感研究項目的美國大學。

新美國安全中心（Center for a New American Security）的研究員卡尼亞（Elsa Kania）上週在聽證會上作證說，過去幾年中共已經針對從事軍事研究的大學，包括賓夕法尼亞州立大學和弗吉尼亞大學，進行了多次入侵。

最近幾個月，國會已經盯上了這些合作關係，舉行了多次國會小組會議，審查外國試圖滲透美國高等教育機構，進行間諜活動並竊取聯邦政府資助的研究資訊的行為。

上個月，一個由26名議員組成的團隊致函教育部長德沃斯（Betsy DeVos），督促她要求與中國電信巨頭華為合作的美國大學提交兩者之間合作的所有相關文件和信息。

柯林斯：區分中國和中共很重要
美國中央情報局東亞任務中心副助理主任柯林斯（Michael Collins）在7月20日的一次安全會議上表示，中共正在擴展其全球野心。

北京還開始利用其經濟實力制定全球基礎設施發展計劃，旨在推翻美國領導的有利於自由市場的國際秩序。

「中共本質上在尋求替代美國，成為全球的領導力量。在10、15年前，我們還不會這麼說。」柯林斯說道。

柯林斯還警告，中共正在進行旨在干涉美國政治、媒體和經濟的影響力運動，正在對美國開展一場「安靜的冷戰」，使用一切資源來試圖取代美國在全球的領導地位。

柯林斯還說，在這場新冷戰中，一個國家利用一切「合法與非法、公與私」，還有「經濟與軍事」上的權勢手段，不用訴諸於（戰爭）衝突，就能削弱對手的地位。

柯林斯說，重要的是要區分作為一個國家的中國和自1949年以來統治中國的中國共產黨。

柯林斯說：「當我們客觀地看待來自中共的威脅時，我們不必將中國本身、中國的崛起以及中國人民自己視為威脅。」「我們擔心的是中共的方向及中國共產黨正試圖以越來越強制的方式取得的目標。」

柯林斯表示，在9·11恐怖襲擊後，中共利用了美國和國際社會將注意力集中在反恐怖主義者這個機會來發展自己。

「中國人（中共）在這十年中一直在努力擴張。」柯林斯說。

美國國務院負責東亞暨太平洋事務的代理助理國務卿董雲裳（Susan Thornton）表示，她對美國與中共競爭的能力充滿信心。

「我們的軟實力要比中共的更強大。它們並不真正具有和美國體系同樣的吸引力。這是因為，我認為，我們全球的合作夥伴知道我們支持他們，我們不會試圖將我們的利益或意志強加給他們。我們將與他們共同努力。」

川普對中共新政策
前美國外交官坎貝爾（Kurt Campbell）和拉特納（Ely Ratner）呼籲說，鑒於過去幾十年來美國的「參與政策」未能緩解中共的威脅，美國應該對中共實施新政策。

《 華盛頓時報》國家安全專欄作家比爾．格茨（Bill Gertz）表示，在歷屆政府執政期間，美國政府對中共的官方政策都試圖淡化中共的危險，堅持認為中共不應被視為威脅，而應被視為可通過貿易和外交進行參與的國家。

自20世紀80年代以來，親中政策增加，當時美國政府的官方聲明堅持認為中共沒有什麼威脅。

川普（特朗普）去年上任後，急劇改變了應對中共的方向。去年12月，白宮國家安全戰略宣布中共是戰略競爭對手。五角大樓今年1月發布的國防戰略報告，將中俄視為戰略威脅。

中共活躍的間諜活動和技術盜竊，在過去幾年中基本上沒有受到阻礙，而現在在川普政府的領導下，卻變成了一個主要的反情報優先事項。上週，在科羅拉多州阿斯彭（Aspen）舉行的安全會議上，FBI局長克里斯托弗．雷（Christopher Wray）說中共是對美國「最大」的長期威脅，並指出該局正在全國50個州進行與中共有關的經濟間諜調查。

川普自去年以來積極推動對華新政策，為的是應對中共不公平貿易及大規模盜竊美國技術的做法。近期美國開始對中國商品施加關稅。

一些美國情報評估指出，美國前政府時期中情局對中共的分析不準確。一份為國家情報局局長製作的2005年特別情報評估表明，美國情報機構錯過了十多項關鍵的中共軍事發展，包括新武器系統。

四年前，一個情報專家小組發現，CIA對中共太軟，淡化或曲解了來自中共的威脅。

多年來，五角大樓也對中共建立軍事力量的動機進行了不準確評估。國防情報局報告說，中共正在開發的先進武器數量有限，主要是為了打擊地區衝突，重新奪回台灣。

而當今，與那些評估相反，中共現在能夠摧毀大部分美國戰略衛星，並通過網絡攻擊削弱美國重要基礎設施的關鍵要素。

奧巴馬時期擔任國防部情報副部長的萊特爾（Marcel Lettre）承認，情報局沒有提供對中共的正確評估。

萊特爾認為，現在意識到中共的威脅或擔憂可能有點遲，但還不太遲。

他表示，五角大樓這麼多年來一直聚焦在如何理解中共威脅不斷變化的本質，「以及如何滿足我們對創新的需求」。

萊特爾認為，美國必須真的加倍努力，了解威脅的性質，並將美國最好的和最聰明的才智用在確保美國優勢不會被侵蝕上，美國實際上在具有戰略利益的關鍵領域超越中共。

共狗野心真係好大 美帝應盡快斬草除根

如果中共醒小小
表明比香港50年不變，只係暗地同關鍵時刻先出手會好唔同
但土共就係一班小學都未讀完既賤農出生，無策略同智慧，有張皇牌老早就show hand出來，用到佢爛曬
到真係需要ace 來救命時就發現已經再用唔到

共產建國就要經歷好多場戰役
但係共產黨亡黨要打仗既
歷史上唯一羅馬尼亞

小學雞係咁上下智商

咁係因為 東歐各國共產黨 肯自動下台/改革, 所以先唔洗流血
但呢一點唔適用於中國

係中國, 要推翻一個政權, 一定要流血
中國無一個政權 係會自動下台或改革

贏國分別係地方大好多+完全冇向心力
就算滿清民國時代，贏國國民都仲係一個有向心力既民族，而家？算數啦，贏國賺完錢走資移民就係贏國成功人士，講真如果佢經濟走下坡面對既問題就好好睇，你提果堆完全唔可以相提並論
再講贏國剩係食都冇辦法做到自給自足，真係衰起上黎餓死人有咩奇怪？

中國餓死人係好正常既
重點係餓死人之後, 會唔會令中共倒台姐

大躍進都餓死幾千萬人, 但中共一樣無倒台
只係毛澤東 退局二線, 然後劉少奇執政, 中共一樣繼續運作

中共既諗法係厲害了我的國，既然厲害了做乜仲要跟外國人規矩？由中共自己做莊就唔需要再珍惜香港呢個窗口，不嬲中國好香港好呢句說話就係騙局

WIN 硬

所以支那人係抵死

呢個年代革命已經係無乜可能,除非軍方都企人民果邊
自從冷兵器式微就無乜可能靠武力推翻

也不盡然

ISIS, 敘利亞反對派
又有軍火, 又有前軍人/傭兵, 又識戰術, 又識制造炸彈
結果一樣推翻唔到政府

反而埃及人, 烏克蘭人 上街示威就推翻左政府
因為埃及軍隊, 烏克蘭軍隊 拒絕血腥清場

大陸有幾多人會上街推反共產黨

中共依家其實似北洋政府 刁大=袁世凱 袁世凱當年一收皮就派系割據 刁大一收皮/退位 結果應該都係類似(而等到佢退位 老肛 甚至胡溫都可能已經死清光)

上面好多人話中國民間唔會推翻政府 但其實調轉過 當政府轉向 中國人亦比其他國家既人走得快 邊度有飯開就去邊度 所以中國未來好有可能再一次內亂>>>爭大位 loop多次民國>南京政府既歷史發展

問題在於奴民不敢反抗奴主

侵侵收到維尼皮我哋覺得唔出奇，貿易戰打唔好維尼隨時下台都有可能
但因為維尼下台就覺得成個中共會倒台我覺得都係過份樂觀

侵侵目的就係收支共皮

所以要美國出手迫到D人作反

呃...是不會的。
歷史上美國的作為
拖延/或拯救
東亞華人的政權
至少3次
。
讓東亞奴民乖乖幹活，最符合合眾國利益

Lm

習總忍辱負重，苦心由內部分解中共
一戰報父仇，敬佩！

到底呢堆對其不滿的勢力 有無能力推翻佢?

我真係好懷疑

近代固然存在很多被體制內推翻的人好像非洲阿敏果堆

但近代獨裁/威權政體亦存在好多獨裁者
好像毛澤東,史太林,鐵托, 佛朗哥呢堆 可以做到死果日

又有幾個例如薩達姆, 卡達菲
基本無法以內力推翻 只能以外力推翻

好期待中國分裂，大中華膠根本唔明，大陸咁多個民族有唔同信仰，語言，而且仲要 carry 啲廢嘅人種，如果江南一帶自成一國，投放最好嘅 resources 落去，國力一定會更好！
但支共覺得地大先好

成個江南自成一國？？未夠

最好就再散啲，廣東一國，福建，浙江，上海全部變晒做獨立國家，然後香港淨係同最有錢嗰幾個沿海國家結盟，咁就 perfecdo 喇